## Что следует учитывать при наследовании?

## Наследование конструкторов

* Конструктор не наследуется (его нужно вызывать самостоятельно)
* Если в предке есть конструктор с параметрами, то в конструкторе класса-потомка необходимо вызвать 
конструктор класса предка через `super`

## Наследование полей

* Все поля предка наследуются внутрь потомка. НО! Они не будут доступны внутри потомка, если есть модификатор `private` - закрытый
* Модификатор `protected` - защищенный делает член класса доступным внутри потомка и внутри одного пакета

## Наследование методов

* Все методы наследуются, в потомке доступны только `public/protected`-методы
* Есть возможность переопределения метода - то же самое название и параметры, но другая реализация
* Часто помимо переопределения используется перегрузка методов: методы в одном классе могут иметь одно название, один тип возвращаемого 
значения, но не могут иметь одинаковые формальные параметры
* Когда вы в потомке у метода класса предка меняете формальные параметры - перегрузка

### Восходящее преобразование

* Объектная переменная класса-предка может содержать ссылку на объект (указывать на объект) класса-потомка
* При восходящем преобразовании вы не можете обратиться к методам и полям класса-потомка, но они не теряются

* Полиморфизм - работа с объектами разных типов таким образом, будто они принадлежат одному типу

## Абстрактный класс

* Это классы, на основе которых мы не можем создавать объекты, они нужны лишь для 
определения общего состояния и поведение потомков

## Абстрактный метод

* Метод, который не имеет реализации. Его необходимо реализовать в потомке. Если в классе есть только один абстрактный метод
то класс должен быть помечен как abstract